中國北方沙塵天氣致空氣嚴重污染

中國北方沙塵天氣致空氣嚴重污染 專家：2002年以來最早出現

中國北方地區持續受沙塵影響，多地出現重度及以上程度空氣污染。中國環境監測總站監測顯示，今早（14日）6時，河北張家口，山西太原、大同、陽泉、臨汾，內蒙古呼和浩特等多個城市受沙塵影響，中國環境監測總站監測顯示，「空氣質量指數」達500，代表空氣嚴重污染。受沙塵影響，京津冀及周邊地區、長三角北部等地有浮塵天氣，空氣以輕至中度污染為主，河北西部沿山、河南北部部分城市有重度污染。

內地中新網報道，是次出現大範圍沙塵天氣，主要是因為冷空氣頻繁。國家大氣污染防治攻關聯合中心組織專家指出，這是2021年首次沙塵天氣，也是自2002年以來出現時間最早的一次。冷空氣頻繁是形成此次的主要原因。

香港又吹D污染物上去

開左反衛星監控系統啫